\documentclass[a4paper, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{multicol}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fourier}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{codesnippet}
%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=1.2cm, bottom=1.2cm, left=1cm, right=1cm}
\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

%\setlength{\columnsep}{2cm}

\begin{document}
%\setlength{\columnsep}{2cm}

\newcount\nbcopy
\nbcopy=1
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
    
    
{\Large\bf Exercices: forme factorisée, synthèse}
\vspace{1ex}

\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/TT/2_polyn/1T_123-061.PNG}

\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/TT/2_polyn/85422-1.png}

\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/TT/2_polyn/1T_123-063.PNG}


\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/TT/2_polyn/85456-1.png}

\textbf{\sffamily\large 76.} Une personne s'est pesée chaque semaine pendant un an en 2021. Les poids ainsi relevés peuvent être modélisés par une fonction $f$ polynôme de degré 2 telle que $f(x) = 0,008 x^2 - 0,4 x + 75$, où $x \in [0; 52]$ est le nombre de semaines écoulées depuis le premier janvier 2021.

\begin{enumerate}
    \item Dresser le tableau de variation de la fonction $f$.
    \item Quel est le poids minimal atteint par cette personne? En quelle semaine l'a-t-elle atteint?
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{\sffamily\large 101.} Une athlète réalise un saut en longueur en prenant appui sur une planche d'appel. La trajectoire de son pied gauche peut être modélisée par une fonction polynôme du second degré: si $x$ est la distance au sol (en mètres) entre la planche et le pied, alors la hauteur du pied (en centimètres) est donnée par $f(x) =  -5x^2 + 30 x$.

\begin{enumerate}
    \item 
\begin{enumerate}
    \item Donner la forme canonique de $f$.
    \item Quel est la hauteur maximale atteinte par le pied gauche?
\end{enumerate}
\item \begin{enumerate}
    \item Trouver une racine évidente de $f$.
    \item Exprimer $f$ sous forme factorisée.
    \item À quelle distance de la planche d'appel le pied gauche touche-t-il le sol?
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{\sffamily\large 110.} Un parc d'attractions est ouvert au public de 8 h à 21 h. Des études ont montré que le nombre de visiteurs attendus à une certaine heure $t$ peut être déterminé par $C(t)$, où $C$ est la fonction définie sur l'intervalle $[8 ;21]$ par $C(t)=-8t^2+232t-1232$.
\begin{enumerate}
    \item Combien de visiteurs sont attendus à 11 h?
    \item\begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées du sommet de la parabole représentant $C$.
    \item \`A quelle heure l'affluence sera-t-elle maximale dans le parc?
    \item Combien de visiteurs seront-ils attendus au pic d'affluence?
        \end{enumerate}
    \item Le parc doit renforcer ses effectifs lorsque le nombre de visiteurs dépasse 400. Nous sommes donc amenés à étudier l'inéquation $C(t) \geq 400$.
    \begin{enumerate}
        \item Montrer que cette inéquation est équivalente à $f(t) \geq 0$, où $f(t) = -8t^2 + 232 t - 1632$.
        \item Montrer que 12 est une racine de $f$.
        \item Déterminer une autre racine de $f$.
        \item Donner une forme factorisée de $f$.
        \item Après avoir étudié chaque facteur, dresser le tableau de signes de $f$.
        \item Sur quel intervalle de temps le parc doit-il renforcer ses effectifs?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{\sffamily\large 112.} Une entreprise orientée vers les nouvelles technologies peut fabriquer jusqu'à 500 tablettes chaque semaine. Les responsables de la cellule économie ont observé que, si un certain nombre $x$ de tablettes étaient produites, alors le bénéfice de l'entreprise était donné par la fonction $f$ définie sur l'intervalle $[0; 500]$ par
\begin{equation*}
    f(x)=  - x^2 + 450x - 20\,000.
\end{equation*}
\begin{enumerate}%\setlength\itemsep{1cm}
    \item Justifier que $f$ admet pour forme factorisée\\ $f(x) = - (x - 50)(x - 400).$
    \item En déduire pour combien de tablettes produites l'entreprise réalise un bénéfice.
    \item Réaliser un schéma qui représente la fonction $f$. (On ne demande pas la courbe représentative précise, mais un dessin qui fait apparaître ses principales caractéristiques.)
    \item Pour combien de tablettes produites l'entreprise réalise-t-elle un bénéfice maximal? Expliquez votre démarche.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{\sffamily\large 113.} On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb R$ par\\ $f(x) = -x^2 + 7 x -6$.
\begin{enumerate}%\setlength\itemsep{1.5cm}
    \item \begin{enumerate}%\setlength\itemsep{1cm}
        \item Déterminer une racine évidente de $f$.
        \item Après avoir trouvé l'autre racine, établir la forme factorisée de $f$.
    \end{enumerate}
    \item Décrire la courbe représentative de $f$: type, orientation, symétrie éventuelle, maximum ou minimum.
    \item La courbe représentative de $f$ coupe-t-elle l'axe des abscisses? Si oui, préciser en quelle(s) abscisse(s).
    \item Déterminer les antécédents de $-6$ par $f$.
\end{enumerate}

\end{DefineCodeSnippet}

\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\vspace{2cm}
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

%\newpage\text\newpage\text\newpage\text
\end{document}